人幣找換店開出離地擘價！買入價98 賣出價86

【美元大時代】人幣找換店開出離地擘價！買入價98 賣出價86

於2007年1月11日，人民幣兌港元滙率衝破「1算」後，人仔繼續升值，至2014年才反覆走弱。

2007年1月11日，香港找換店的人民幣牌價，跌破1兌1算，每1,000港元只能兌998元人民幣。

目前市面上，港元兌人仔牌價約為91及90，屬正常水平。

今日旺角有找換店的人民幣買入價為每100人民幣兌109.5元港幣，兌換率即是91.32。（李潤芳攝）

蘋果直擊沙田火車站一家找換店，人民幣買入價為100人民幣兌101.5港幣，賣出價為116.2港幣兌換100人民幣，擘價離奇闊。（王心義攝）

人民幣不停貶，現時市面找換店牌價一般每百港元兌90元人民幣左右。本報直擊沙田火車站一家找換店，發現該找換店開出買入價為100人民幣兌101.5港幣（即每百港元兌98.52人民幣），滙價遠較市場價貼近「1兌1」。不過，這個只為找換店開出的人民幣買入價，以欲以較低於現價的水平買入人民幣，實情是找換店開出的人民幣賣出價為116.2港幣兌換100人民幣（即每百港元兌86.05人民幣），即賣出價遠高於現價約90水平。換言之，找換店開出擘價極闊的人民幣買賣價。至於九龍塘火車站的找換店，其兌換率亦和沙田一樣。

至於銀行牌價方面，據中銀香港（2388）兌港元電匯牌價，至下午4時19分，離岸人民幣買入價，每百港元兌89.97元人民幣，賣出價為89.08。至於在岸人民幣買入價為89.61，賣出價為88.77。

目前人民幣實際兌換價仍在每百港元兌90人民幣水平。回顧對上一次人民幣真正平過港元的時代，是早於90年代至00年後，當時人民幣平過港元。其後風水輪流轉，人民幣不斷升值，於2007年1月11日，人民幣兌港元滙率衝破「1算」。翻查報道，當時深圳的食肆、超市及娛樂場所等，均貼出100港元兌90元人民幣的告示，而深圳的士幾乎全部拒收港幣。

條大陸佬英文咁好。不過好鳩煩。講完英文又中文

抵喎

呢班友唔想坐艇 應該有d野